政治人物著作突然下架 康文署或違聯合國《公共圖書館宣言》

七月《國安法》通過後，康樂及文化事務署轄下公共圖書館突然「覆檢」部分政治人物及涉本土政論書籍，不予外借或預約，包括前香港眾志秘書長黃之鋒、議員陳淑莊，以及學者陳雲嘅著作。港語學翻查圖書館公開文件，發現香港公共圖書館列明以聯合國教育、科學及文化組織《公共圖書館宣言》為指引，禁書等舉措顯然背道而馳。

康文署回應查詢，表示公共圖書館嘅館藏發展工作係以《聯合國教育、科學及文化組織公共圖書館宣言》所訂原則為指引，館藏必須符合香港法律嘅規定。隨住港區國安法立法，須確保圖書館藏遵守有關法例。為避免觸犯國安法，將覆檢部分書籍嘅內容，而有關書籍將暫時不會給予市民借閱同作參考用途。

《公共圖書館宣言》引言開宗名義說明：「社會和個人的自由、繁榮與發展是人的基本價值。只有當有文化的公民能夠行使其民主權利並能在社會上積極發揮作用時，這些價值才能實現。」喺＜公共圖書館＞一段又列明「藏書與服務均不應受任何形式的思想、政治或宗教審查、也不應受商業的壓力。」

港語學成員李志宏批評，今次「禁書」係摧毀緊香港文化價值：「圖書館嘅意義係等市民大眾有接觸唔同文化同思想嘅自由。國安法通過第四日就搞圖書館，係香港文化自由大倒退嘅例證。」佢質疑圖書館管理自主何在：「而家係康文署管圖書館，定俾國安部管埋？」

公共圖書館顯示相關書籍狀態為「覆檢中」、「目前沒有項目在館內架上可供外借」，包括黃之鋒《我不是英雄》、陳雲的《香港城邦論》及陳淑莊《邊走邊吃邊抗爭》等。

全方位審查，但無損言論自由

呢單要推俾多啲人知

文字獄

文革重現

但藍絲政論書籍就可以留低，仲擺係書店最當眼處賣

不如所有圖書館摺左佢，反正剩低嘅都係藍絲書籍

人權組織同平權大愛人士穫穫會唔見晒

學術自由

焚書坑儒

freedom of press

港府:唔好政治化,國安法唔會影響學術自由

圖書館有無得睇事少
講到尾圖書館有選書的自由
個問題係黃與中立的書商印唔到書

言論自由（支式）

2020年仲玩焚書坑儒
國際金融中心？

依家就梵書，跟住就.........

哭泣的城市

推

國安法可以管埋聯合國啦樓豬識唔識架

《公共圖書館宣言》已經過期

聯合國？食得ga?

口交部賤郎: 聯合國《公共圖書館宣言》係食屎文件

廢紙一張

河童d垃圾書都要下架，乜有人睇咩

仲有個濕鳩泛民剃頭個臭西，乜有出書既咩

已為歷史文件，香港內部事務

連支那都未驚過聯合國啦，何況香港

又晒ac

push

是旦啦,有撚人睇書咩仲
借得最多既係旅遊書

國安法凌駕一切國際條約

依法享有言論自由

樓主 俾返credit人啦

秦始皇回來了，就黎要人民去起長城了，我愛中國

Push

諗返起《返校》入面個讀書會

其實有幾多抗爭者又真係睇過個幾本書 受佢地影響
國師個本《民族論》其實似學術論文多過抗爭理論
依家網絡上各家論述都有 根本唔關個幾本書先

成日撚話一少撮人
依家又搞圖書館
圖書館係咩人都入得去睇
姐係影響緊大多數人囉
死仆街維尼

其實圖書館越嚟越多中文書變咗簡體字
不過無人發現

中英聯合聲明/基本法都已經變成廢紙一叠，你覺得國際聯合圖書館聲明會唔會受到尊重？

league of nation化

有

呢樣野要多啲人留意

違反又點 聯合國根本已經係中共嘅馬仔無牙老虎

變英文煲大佢

衰過文革

大家不仿睇下《公共圖書館宣言》入面的公共圖書館的任務，其實香港好多都做唔到 管理思維非常保守唔想有改變

以下這些任務與資訊、識字、教育及文化有關, 應該做為公共圖書館服務的核心:

刺激兒童及青少年的想像力及創造力。
讓表演藝術有演出的機會。
嘗試各種文化, 欣賞其間的差異。

人地外國公共圖書館已經有地方俾人打機（PS4/X BOX 360），又有Creative Studio可以做剪片，玩音樂，做3D printing，Graphic design作品。甚至有地方可以借DVD/BLU-RAY睇電影同煲劇。小朋友又可以大聲玩。

而且好多國家公共圖書館唔會規定禁止拍攝，外國好多圖書館都係instagrammable library。反而香港近幾年行回頭路嚴格禁止。

反正嗰啲乜撚嘢國際人權組織言論自由同埋聯合國嗰班全部垃圾嚟嘅
中國而家好撚明顯係 我係唔跟你呀 吹咩反正你都吹我唔脹

國安法凌駕一切

投訴
推上國際

天大地大
基本法最大

冇話唔比你集會遊行

不過見到你就打斷你手腳啫

國安法係全球第一法律

政治人物著作突然下架 康文署或違聯合國《公共圖書館宣言》
借個位 會員標籤功能

管理思維非常保守唔想有改變睇香港政府就知啦

而家全世界等緊中共幾時用嚟拉政治人物

康文署同啲職員好可能符合被制裁嘅定義！
今鋪冇人鼓吹，係佢自爆

公共圖書館宣言係歷史文件

有聲嘅屌

皇天擊殺共匪

垃圾共產黨煩撚過西 仆街啦去

Please pin.

tweet it

點解香港個圖書館協會完全唔出聲？

個協會寫住：
We are committed to a free and open exchange of information.

推 一國兩制已死
多條戰線要人
香港自治法案 retweet國際線
35+ 黃色經濟圈 快閃文宣
BNO 5+1 提取強積金 特區免簽地位

思想唔可以自由
遲啲網絡起埋牆

終於明圖書館戰爭

違反un 違反國際乜乜乜
Wfc 根本呢啲只係cap水開位嘅組織

應該係話聯合國個宣言違反国安法

陣間出嚟話，因為國安法較後訂立，地位凌駕於任何國際宣言之上

法 = 基本法+國安法

咁del咗句野佢咪冇違反

退出就得啦

聯合國又可以點睇下台灣比人排到咁

聯合國一早變咗支聯國

其實佢地都唔會睇書

其實儒已坑

越禁越多人想搵黎睇

遲來先上岸

好快就會整番個有53個國家聯署嘅中共圖書館宣言。

我無話唔比架，佢地自己攪咋

國安顧問比意見唔聽？咁意見比第二個囉

幾時block埋連登

唉
香港獨立！

up

清朝到而家d 思想冇進化過

正苦咁鍾意同外國比，外國圖書館連希特拉本 我的奮鬥 都有，咪又係冇事，黃之鋒本書會有希特拉本書咁危險？
政治審查就政治審查啦屌

A

推

唔講真係唔知圖書館有條咁嘅宣言

用黎反駁「無損香港言論自由」唔錯

哎喲
成個政府上上下下都唔知違反左幾多個公約同宣言

左膠呢

無乜人睇書㗎喇

破四舊，立四新

又犯多條法

爹親娘親不及國安法親